男友棄用安全套誕健康女兒組家庭 愛滋女生：帶菌者也可正常生活

愛滋病被許多人視為洪水猛獸，英國一名30歲女子在母胎中感染了HIV病毒，天生就是愛滋病患者。年幼時的她曾因此飽受同學欺凌至退學，她亦一直活在愛滋病的陰霾中，直到她的母親因沒有接受治療而病逝，她開始積極進行治療。隨後她遇到現任男友，二人在沒有採取安全措施的情況下，誕下一名健康的5歲女兒。女子稱對於自己成為媽媽感到難以置信，同時她亦選擇對外發聲，向大眾表示：
"我想告訴大家，HIV是可以控制的，就算是帶菌者也可正常生活。"
據英國《太陽報》報道，現年30歲的英國女子Sasha Goodman，在5歲時因患上水痘久未痊癒，經檢查發現她經由母體感染了HIV病毒。她將此事告知給好友後，不久其他人就知道此事，她更因此被嚴重欺凌至退學。
Sasha曾經歷過一段漫長的治療過程，經常活在死亡陰霾下，直到她的母親因沒有得到妥善治療而離世，終於令她醒覺，積極進行藥物治療。
Sasha隨後遇到她的男友Jay Hart，在遇到Jay之前，她已經生了一名健康的兒子。Sasha和Jay相戀後，曾憂心自己會傳染愛滋病給男友，更害怕男友發現她是愛滋病患者後會拒絕自己。但Jay不僅沒有害怕Sasha，二人在進行性行為時，他更會主動使用安全套確保安全。
直到二人計劃有家庭後，他們開始尋求醫療協助。Sasha開始接受高效能抗愛滋病毒治療（antiretroviral medications），令病毒難以在她的身體內複製，讓免疫系統得以自我復原，因此她血液中的HIV病毒已被大大抑制，即使在不採取安全措施下，亦難以傳染男友及腹中胎兒。
二人最後成功誕下一名健康的女兒，女兒現已5歲。Sasha公開自身經歷，希望讓更多愛滋病患者積極接受治療，不畏社會壓力，即使是帶菌者也可正常生活。

生個愛滋女出黎害人 代代傳愛滋病

其實係咪都有傳染風險?

Sasha隨後遇到她的男友Jay Hart，在遇到Jay之前，她已經生了一名健康的兒子。

睇清楚啲先出來柒

如果個女當初中招咁點？係咪又俾政府養

她將此事告知給好友後，不久其他人就知道此事

好朋友

條仔都會做交員仔？

可以抑得咁勁
antiretroviral medications一定好撚貴
過多幾年 直情可以斷尾
大家唔洗用套

大人都未必守到密啦，更何況係細路，仲要係有HIV咁嚴重嘅傳染病喎

5歲,
好難怪佢好朋友既

咁佢上一個男朋友咪仲偉大, 做白老鼠

你要知道就算ARV有幾貴都好，佢嘅成功率並唔係想像中咁高

根據呢個報告，你用最強勁嘅treatment，一般黎講都有4.9%失敗率，best case scenario就1.3%

又睇睇美國官方衛生署點講，你見佢用字其實都好含糊:

"The use of HIV medicines and other strategies have helped to lower the risk of mother-to-child transmission of HIV to 1% or less in the United States and Europe"

4.9%失敗率喎，咁都要生？個女真係有愛滋個阿媽點負責？
你仲好意思話個巴打衝出黎柒，在我眼中有愛滋病嘅任何嘗試生仔嘅舉動本身就係好唔負責任。

絕對有啦。呢次好彩無感染咪上報紙搶光環，如果佢失敗左肯定潛水扮無事發生

你既成功率同佢柒有咩關係？
咁佢係柒，新聞個b女係健康。
佢話人生愛滋b唔係柒係咩？

點敢欺凌
唔驚攬炒

唔記得回覆你

呢d先係真愛

你話我slippery slope又好咩都好, 呢d新聞咪鼓勵班愛滋撚生b
有100個愛滋病人要生B, 咁就係呢個世界創造多五個有愛滋病嘅人受苦

咁佢係咪柒先你理鳩得人生唔生
佢新聞內容都唔睇柒了，你轉移話題做咩？

應該咁講, 4.5%唔係細數字

我無轉移話題。個新聞主角咪就係係到宣揚"帶菌者也可生B正常生活"呢種錯誤觀念
而二樓巴打話"生個愛滋女出黎害人 代代傳愛滋病"鬧鳩佢，咪就係屌緊佢呢種觀念
唔通我鬧人係食屎狗而條友事實上無真係食到屎，咁樣又代表到我係柒？

無事咪畀你見報囉
有事你就喊都無謂啦
重害咗個BB添
明明佢自己都身受其害
點解重會冒險

姐係你眼中愛滋病人不擁有生小孩既權利？ 咩道理

4.9%失敗率喎, 你覺得佢地有呢個權利?
佢地絕對可以結婚領養小朋友。但如果現行科學未能夠肯定將失敗率降到0.01%以下，係公眾安全角度出發我睇唔出佢地有咩權利

Sasha開始接受高效能抗愛滋病毒治療（antiretroviral medications），令病毒難以在她的身體內複製，讓免疫系統得以自我復原，因此她血液中的HIV病毒已被大大抑制，即使在不採取安全措施下，亦難以傳染男友及腹中胎兒。 重點

有無睇埋14樓留言先?

你咁講神仙都冇撚用啦到左0.1％你搬龍門都得啦，4.幾％有咩問題？用數字去測量一個人可唔可以做人老母？

誕下一名健康的5歲女兒
咩中文黎

咁不負責任既說話都講得出

有睇 想講要接受高效能治療先‘有機會’生出黎無事
個標題fake到我以為就咁生都無事

我叫你去搭一架有4.9%機會發生空難嘅飛機, 你又肯唔肯?
唔好咁自私啦，又唔係唔比佢領養小朋友。

你飲水都有機會死嫁啦，又唔見你唔飲水

真愛

你都幾痴線

啱啱去google，2014年每日平均10萬航班，4.9%即係4900次空難

夠佢痴線4％失敗，姐係90％以上成功啦，比個機會人做老母唔得？

你老母生左個智障就真

條仔都幾靚仔啦做咩走去屌愛滋妹

香港每日平均2400航班升降
4.9%即係每日有118班空難

可能已經中招

當佢每架200人搭，同必死無疑，一年就死哂全港人口，好嘢

疱疹先係最係最毒既性病

生仔本身都好危險，點解你唔叫全世界唔好生
要學你講有4％失敗都唔得既話

鬼婆30歲已經咁殘

科技既進步, 可以大大壓抑愛滋病, 厲害

問題係生仔又唔係必要既野
唔生又唔會死
點解要拎個女黎搏

講, 對唔住1個朋友
唔講, 對唔住其他幾十個好朋友

無錯 而家HIV已經唔係絕症
只要接受適當治療一般都唔會發病，平均壽命同一般人差唔多
唔同廿幾年前咁中招已經差唔多等於判咗死刑

而家仲有藥可以一定程度降低感染機會
唯一問題係仍然未搵到方法根治

自己經歷過嘅
都要自己嘅下一代承受返同樣嘅野
自私到

嘩，睇到呢段新聞，真係要感謝科學！

領養小朋友 你每年生啲小朋友出黎再棄養再比人領養邊到黎咁多棄嬰定係想每年都有一堆人死哂父母做孤兒

佢咁樣衰都搵到個型男做男朋友 太過分

英國就係有咁多棄嬰

This is a 7% increase from 31 December 2016 when there were 2,320 children waiting with a placement order not yet placed with an adoptive family.

27% of children waiting at 31 March 2017 had been waiting 18 months or more.

呢個世界只會有冇人領養嘅孤兒
而唔會有唔夠領養嘅孤兒

香港政府都有廣告話可以同愛滋病人拍拖
唔好歧視佢地

Magic Johnson 呢條肥佬幾時先死

有$$$$$$ 就得

HIV藥副作用可以好勁嫁
而且冇記錯有肝病用藥副作用可能會更嚴重

其實隻藥係limit 隻HIV replicate, 要斷尾好難，因為viral 嘅genome 係入咗一啲cell嘅DNA入面

不知所謂，有病咪生仔女啦！

痴撚線

佢自己都唔係政府養啦

有無人留意到，係治癒之前，男朋友同佢做愛係用安全套，之後無話被感染，姐係安全套真係防愛滋

你拎非洲背景既文同英國一個well-monitored scenario比？你又知佢無check viral load 係咪undetectable 先決定生? Drug adherence, behaviour, breast feeding 呢度每個因素已經令成件事唔同晒你又唔提？

其實你講責任既同時人哋都講緊權利

失敗戈陣咁點算?

岩呀
所以佢依家係有權利去不負責任
亦都不負責任地行使佢嘅權利

係架佢冇犯法架
好似領展加租咁
佢有權利加架，自由市場係咪？
冇犯法架，佢都有權咁做
但就忽視左社會責任，所以咪比人話佢仆街囉
就好似呢個仆街老母咁

academic深層次方面嘅唔同你駁住，廢時d人睇唔明
首先你話非洲背景，希望你唔好誤導連登仔以為呢篇文係非洲大學寫嘅；點解會選擇非洲人作為研究嘅詳細原因我就唔清楚，但你要諗下可能得非洲先有足夠愛滋病人創造到個sample base去作研究
其次，我同意你講有好多唔同因素，但講緊best case scenario都係得1.3%，同時美國衛生署官方亦難以清晰字眼斷定。同樣地，你又點知英國事主成件事好well monitored?你點知有其他risk factor情況下但佢堅持要生?即使好理想烏托邦全部risk factor is negative，你覺得1%都係negligible?
你講緊嘅係個阿媽想生仔嘅權利，但何解你唔考慮個仔甚至乎全世界權利？

綠你老母咩傻鳩，知唔知綠帽點解呀小朋友

按你的講法，5%失敗都唔可以生
咁高齡產婦，同有機會有遺傳病的人係咪都要絕育

高齡產婦同有機會有遺傳病的人的確唔應該生仔
如果你同條女扑野，你有5%機會中招，你都唔肯啦

你老母慘d, 生個弱智仔，讀左咁多年書都仲係文盲

其實唔可以完全只用數字
要睇埋醫院本身點做評估，點行個treatment
唔可以只係睇數字，真係要逐個逐個case 睇

咁當然我不反對會令其他愛滋病人有樣學樣
但呢個病喺主流醫療仍然係好大件事，個關口守得好緊
你見本身愛滋病嘅新藥從來都唔會有同行吹捧就知
因為唔可以亂養成風氣令自己有事上身

另外嘅係，其實冇得用阿媽生仔權vs個仔權利vs 世界權利咁比，因為生育係人嘅天性，如果有得比，就立到法唔比人生仔啦

(係強國先做得出一孩，你唔係想同佢比嘛？）

誕下一個五歲女兒
原來愛滋病患者只可以一生就生個五歲嘅女 都幾抵玩

左膠係咪痴撚左線

帶菌者也可正常生活(2個都有硬係得啦on9 )

我無知一問
仆街，會唔會變左隱性基因

點睇C君嚴重地中海都打算生仔

前車可鑑

不論正反，建議睇下個postＤ咀臉先留言

嗰5%失敗咗
都係做人老母㗎
係個小朋友有事咋嘛
佢哋明知有風險都重生
有事嗰時就用醫療同社會福利去照顧個細路
成功就佢哋嘅
失敗嘅就全個社會負責
嗰個不幸嘅細路用咗嘅社會福利
又剝奪咗其他人受惠嘅機會
為咗嗰啲自私嘅人
害咗社會上好多人

醫學無野係100%

我知
唔係要求100%無事先准生
但5%真係好高

估唔到咁嘅post都block到on9仔

政府養又點？你以為度度都好似香港咁。

外國好多國家已經將愛滋病治療藥物提供優惠減免。

例如澳洲，一樽藥由4000減到40幾。

應該要十大富豪先有資格生兒育女

你又有冇諗下佢失敗左會影響到其他愛滋病人既權利，甚至導致歧視更加劇烈?

唔好淨係睇一面為駁而駁，條八婆係自私架啦，自己既權利>all

自己好彩無事就打晒飛機拎光環
其他人唔好彩聽佢講完出事就害小朋友一世

prep thearpy

係

終於有人睇到篇文小學生水準

愛滋胎傳染依家可以靠食藥減到
好低風險
所以其實愛滋病人都可以生小朋友

即係點？ 做或不做治療都可生到健康孩子？？ 篇文想講咩

咪就係，剩係focus講第二個，由用套到無套
但其實又已經一早有一個仲要健健康康，前文後理唔通
仲有嗰句講到好似一生出黎就5歲咁既句字
拉寫嗰個記者出黎打啦

但Jay不僅沒有害怕Sasha，二人在進行性行為時，他更會主動使用安全套確保安全。

仲有呢句又係唔通，唔怕就應該唔用啦，乜鬼野「更會主動」

你到底係咪生活係地球，唔夠棄嬰呢個理論你都講得出

好嘢
以後叫鷄唔駛帶套了

愛滋宜家有得醫

愛滋都生

On9

有機會呀
你老母最錯咪生咗你個弱智仔出嚟

好恐怖，遲d講到愛滋病無問題咁，到時人人都carry住病毒

聽人講話而家有愛滋都可以生仔女，因為可以喺你扑嘢前將愛滋抑壓到好低，低到唔會傳染

一起生花柳

文盲

隔多幾十代有機會本身可以抵抗愛滋

屌都on9 自己因為個老母領左野
都要冒同一個風險傳比自己下一代
己所不欲 must施於人 冇撚腦

有冇人覺得太多垃圾左膠？

愛滋病滅絕了
可以打仗嬴左之後瘋狂扑野

咩帶菌者
病毒嚟架喎

無啲常識
證明香港性教育真係好撚失敗

靜撚左

任我中出k?

可以醫但根治唔到,
長期食藥係傷肝嫁

無記錯好似已經出現左？

睇咩清楚姐 今次好彩唔中招姐
自已童年都過得唔開心啦 仲走去生

真係可悲

你將來都係生個弱智出嚟 代代傳傻閪基因

佢應該係食藥之後有定期抽血mon住啲白血球數量同hiv數量嘅
樓上講嘅treatment成唔成功係好易睇到
所以生愛滋b嘅機會唔會有4.5%咁大

大愛左膠
要爽就戴套喇屌你老母, 明唔明宜家人地反既唔係佢呢個人做唔做老母而係反佢呢種有愛滋仲要唔戴套仆嘢而覺得無問題呢種觀念呀
佢係好彩係英國人有得不斷接受treatment個B又咁好彩先無事咋
其他無咁好彩既屙出嚟D愛滋B係會害撚死其他人㗎
換做要你同一條愛滋靚女無套仆嘢你制唔制先咪撚慷他人之慨喇仆街

我錯囉